Ette tulli Jaak Köts ja kaibas et Peter Kukk om temma hainama ilma temma lubbata ärra niitnu kost 2 kormat haino om sano.
Ette kutsuti Peter Kukk nink loeti eenseiswa kaibus ette ent temma es salga sedda mitte, ja ütles et arwata 30. (kolmkümmend) punda haino saano.
Kohtomõistus: Kunna Peter Kukk ilma lubbata om niitno, massab temma Jaak Kötsile 14 päiwa sissen 8 (kattessa) rubla neide haino eest.
Se kohtomõistus sai kohtonkäüjile kuulutedus nink §773. ja 774. Tal.säd.ram. 1860.a.ärra selletedus, mis oppust Andwa suremba kohtonkäümissest, ent kohtonkäüja jäiwa sellega rahhul, ja wimate sai neile ka §881 perra se trükkito oppusse leht wälja antus.
Päkohtomees Jürri Waldmann XXX
Kohtomees Tannil Oinas XXX
Kohtomees Tannil Purgi XXX
Kirjotaja /allkiri/
